偷吃大狀肉丸 菲傭罰$800

偷吃女大狀肉丸 菲傭罰$800

法庭

被告菲傭因偷吃僱主肉丸遭判罰款。
李家皓攝

【本報訊】家住淺水灣的大律師發現放在家的4,000元帛金不翼而飛，懷疑菲傭涉案，遂報警處理。菲傭被搜出房間收藏大狀的兩對皮拖鞋及Agnès b袋，但警方找不到任何失款，菲傭只承認曾偷吃一包肉丸。
菲傭原被控兩項盜竊罪，昨與控方商討後承認偷肉丸；偷拖鞋及袋則獲撤控。官以菲傭違反誠信為由，拒罰款或守行為的要求，但指她只是偷便宜食物及已賠償，而且不能再在港工作，寬大處理判罰800元。
被告Ladia Mildred Nilo（40歲）於前年8月起受僱於女大狀藍雪溋。藍去年5月底發現剛提取作帛金的4,000元不見了，但被告否認，亦否認跟事主早前發現不見的珠鏈和數萬元現金有關，事主報警處理。

遭扣薪$100賠償

被告只承認3至4月時未經事主允許煮了肉丸來吃，並遭扣除4月份薪金中100元作賠償。辯方求情指被告獨力撫養3名在學的子女，現獲教堂收留，案件帶來精神和經濟壓力，她感後悔。
案件編號：ESCC147/17
■記者勞東來